第一届比赛所有汇总在这里,欢迎翻阅指正。

对于初学者，包括我在内，其实学习一个算法，最想了解的是，前人是如何想出这个算法的，也就
是说解题的思维过程，是how to think it 而并非 How to solve it，若只给出算法步骤，一次
记住了，下次还是会忘记，我内心里很想做出能够给出这样指引的解题报告，但是我失败了，自己
能力有限，大多题还只是给出解题步骤，由于时间关系，也省略了很多思考细节，还望见谅，大家
加油～

题目：
1.设有N个数，请编程确定其中第k大的数是几。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/258633539/

2.给定一个整数X和整数序列A1,A2,......,An,后者已经预先排序，求X是否在序列中，并返回下
标，若不在序列中返回-1.
3.给定正整数A和B,求二者的最大公约数。
4.给定正整数N，求解其是否为素数。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/258843932/

5.给定正整数X和N，求X的N次幂，不考虑溢出。（如果想到O(LogN)算法，请给出递归和非递归解）
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/258984045/

6.大小为N的数组A，其主元素是一个出现超过N/2次的元素，请你编程找出数组A的主元素。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/259023789/

7.假设你现在无法使用C语言中的printf和C++中的cout，或是python中的print，其他语言同理，
我们能使用的输出函数只有printDigit(n),其中，0<=n<=9,该函数只能打印单个数字，请在这种
情况下，使用递归的编程思想，打印任意正整数N。
8.已知：如果N是奇数，那么它等于N/2的二进制表示中1的个数加上1。编写一个递归方法，它返回
数N的二进制表示中1的个数。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/259026439/

9.给定整数A1,A2,A3,......,An，求其最大子序列和。（设定：如果所有整数均为负数，则最大
子序列和为0）
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/259040099/

10.给定整数A1,A2,A3,......,An，求其最小正子序列和。（正子序列即和为正数的子序列）
11.给定整数A1,A2,A3,......,An，求其最大子序列乘积。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/259051210/

12.输入是一个N*N的数字矩阵，每一行的数均从左往右增加，每一列的数均从上到下增加，给定一
个数X，求解X是否在矩阵中。
http://site.douban.com/196781/widget/notes/12161495/note/259059360/
